proof/correctness/TreehashProof.ec
@@ -16,6 +16,7 @@ require import Repr2 Utils2.
 require import Array4 Array8 Array11 Array32 Array131 Array320 Array352 Array2144 Array2464.
 
 require import Correctness_Address.
+require import Correctness_WOTS.
 
 require import WArray32.
 
@@ -50,50 +51,57 @@ lemma treehash_correct ( _sk_seed _pub_seed : W8.t Array32.t, _s _t:W32.t, _addr
       to_list res{1} = val res{2}
     ].
 proof.
-rewrite /XMSS_N /XMSS_D /XMSS_TREE_HEIGHT => [#] n_val d_val treeheight_val.
+rewrite /XMSS_N /XMSS_D /XMSS_TREE_HEIGHT => [#] n_val d_val h_val.
 proc => /=.
 
 swap {2} 3 -2.
 seq 8 1: (#pre /\ offset{1} = W64.zero /\ offset{2} = 0); first by auto.
 
 seq 11 4 : (sub _stack{1} 0 n = val (nth witness stack{2} 0)); last first.
+
   + while {1}
-    (0 <= j{1} <= 32 /\
-     forall (k : int), 0 <= k < j{1} => root{1}.[k] = nth witness (val (nth witness stack{2} 0)) k)
-    (32 - j{1}); first by auto => />; admit. (* /#. *)
-    auto => /> &1 &2 ?; split => [/# |].
-    move => j ?; split => [/# |???].
-    have ->: j = 32 by smt().
-    move => H.
-    apply (eq_from_nth witness); first by rewrite valP n_val size_to_list.
-    rewrite size_to_list => ??.
-    by rewrite get_to_list H.
+    (#pre /\
+     0 <= j{1} <= 32 /\ 
+     node{2} = nth witness stack{2} 0 /\
+     forall (k : int), 0 <= k < j{1} => root{1}.[k] = nth witness (val (nth witness stack{2} 0)) k) 
+    (32 - j{1}); last first.
+        * auto => /> &1 &2 ?; split => [/# | j?]; split => [/# |???].
+          have ->: j = 32 by smt().
+          move => H.
+          apply (eq_from_nth witness); first by rewrite valP n_val size_to_list.
+          rewrite size_to_list => ??.
+          by rewrite get_to_list H.
+        * auto => /> &hr H0 ?? H1 *; do split; 1,2,4: by smt().
+          move => k??.
+          rewrite get_setE 1:/#.
+          case (k = j{hr}) => [-> | ?]; last by apply H1 => /#. 
+          rewrite -get_to_list -H0.
+          by rewrite nth_sub 1:/# get_to_list.
+
 
 seq 1 0 : (#pre /\ ots_addr{1} = subtree_addr{1}).
       + auto => /> ??.
         rewrite tP => j?.
         rewrite initiE //= get32E pack4E wordP => i?.
         rewrite initiE //= initiE 1:/# /= /init64 initiE 1:/# /= /copy_64 initiE 1:/# /=.
-(*
-        rewrite  get64E pack8E bits8iE 1:/# initiE 1:/# /= initiE 1:/# //= /init32 initiE 1:/# /= /#.
+        rewrite  get64E pack8E bits8iE 1:/# initiE 1:/# /= initiE 1:/# //= /init32 initiE 1:/# /= bits8iE /#.
 
 seq 1 0 : (#pre /\ ltree_addr{1} = subtree_addr{1}).
       + auto => /> ??.
         rewrite tP => j?.
         rewrite initiE //= get32E pack4E wordP => i?.
         rewrite initiE //= initiE 1:/# /= /init64 initiE 1:/# /= /copy_64 initiE 1:/# /=.
-        rewrite  get64E pack8E bits8iE 1:/# initiE 1:/# /= initiE 1:/# //= /init32 initiE 1:/# /= /#.
+        rewrite  get64E pack8E bits8iE 1:/# initiE 1:/# /= initiE 1:/# //= /init32 initiE 1:/# /= bits8iE /#.
 
 seq 1 0 : (#pre /\ node_addr{1} = subtree_addr{1}).
       + auto => /> ??.
         rewrite tP => j?.
         rewrite initiE //= get32E pack4E wordP => i?.
         rewrite initiE //= initiE 1:/# /= /init64 initiE 1:/# /= /copy_64 initiE 1:/# /=.
-        rewrite  get64E pack8E bits8iE 1:/# initiE 1:/# /= initiE 1:/# //= /init32 initiE 1:/# /= /#.
-
+        rewrite  get64E pack8E bits8iE 1:/# initiE 1:/# /= initiE 1:/# //= /init32 initiE 1:/# /= bits8iE /#.
 
 seq 0 2 : (#pre /\ size stack{2} = (h %/d + 1) /\ size heights{2} = (h %/ d)).
-      + auto => /> *; rewrite size_nseq /#.
+      + auto => /> *; rewrite !size_nseq /#.
 
 seq 4 0 : (
       #{/~ ots_addr{1} = subtree_addr{1}}
@@ -107,9 +115,15 @@ seq 4 0 : (
 swap {1} 1 2.
 
 seq 2 0 : (#pre /\ to_uint upper_bound{1} = 2^t{2}).
-    + auto => /> *.
-      rewrite (: 31 = 2^5 - 1) 1:/# and_mod // shl_shlw 1:#smt:(@W32) of_uintK to_uint_shl /#.
+    + auto => /> &2. 
+      rewrite d_val h_val /= => *.
+      rewrite (: 31 = 2^5 - 1) 1:/# and_mod // shl_shlw 1:#smt:(@W32) of_uintK to_uint_shl 1:/# /=.
+      have ->: to_uint _t %% 32 %% 4294967296 = to_uint _t by smt(modz_small).
+      have E: 0 <= 2 ^ 10 < 4294967296 by smt().
+      smt(@IntDiv @RealExp).
 
+(* =========================== fiquei aqui ============================ *)
+(*
 while (
   0 <= i{2} <= 2^t{2} /\
   to_uint i{1} = i{2} /\
@@ -120,7 +134,6 @@ while (
     + admit.
     + admit.
 *)
-admit.
 admit.
 
 qed.
@@ -142,7 +155,7 @@ lemma build_auth_path_correct (_pub_seed _sk_seed : W8.t Array32.t, _idx : W32.t
       arg{2}.`3 = _idx /\
       arg{2}.`4 = a /\
 
-      0 <= to_uint _idx < 2 ^ XMSS_TREE_HEIGHT
+      0 <= to_uint _idx < 2 ^ XMSS_FULL_HEIGHT - 1
       ==>
       res{2} = EncodeAuthPath (to_list res{1})
     ].
@@ -187,7 +200,8 @@ conseq ( :
   to_list pub_seed{1} = val pub_seed{2} /\
   addr{1} = address{2} /\
   ={j} /\ j{1} = 0 /\
-  i{1} = idx{2} /\ 0 <= to_uint idx{2} < 2 ^ XMSS_TREE_HEIGHT /\
+  i{1} = idx{2} /\ 
+  0 <= to_uint idx{2} < 2 ^ XMSS_FULL_HEIGHT - 1 /\
   size authentication_path{2} = 10
   ==> _
 ).
@@ -201,7 +215,6 @@ conseq ( :
           by rewrite insubdK // /P size_to_list n_val.
 
 while (
-  0 <= to_uint idx{2} < 2 ^ XMSS_TREE_HEIGHT /\
   to_list sk_seed{1} = val sk_seed{2} /\
   to_list pub_seed{1} = val pub_seed{2} /\
   addr{1} = address{2} /\
@@ -209,7 +222,7 @@ while (
   ={j} /\ 0 <= j{2} <= 10 /\ 
   size authentication_path{2} = 10 /\
 
-  (0 <= to_uint idx{2} < 2 ^ XMSS_TREE_HEIGHT) /\
+  (0 <= to_uint idx{2} < 2 ^ XMSS_FULL_HEIGHT - 1) /\
 
   forall (k : int), 0 <= k < n * j{1} => auth_path{1}.[k] = nth witness (nbytes_flatten authentication_path{2}) k
 ); last first.
@@ -222,13 +235,14 @@ while (
       rewrite size_to_list => ??.
       by rewrite  get_to_list H1.
 
-
+ 
 seq 4 1 : (#pre /\ to_uint k{1} = k{2} * 2^j{1}).
     + auto => /> &1 &2 ? H *.
-      rewrite /XMSS_TREE_HEIGHT /= in H.
-      rewrite shl_shlw 1:/# /(`>>`) of_uintK.
-      pose X := (idx{2} `>>>` j{2} %% W8.modulus %% 32).
-      admit. (* TODO: FIXME: *)
+      rewrite /XMSS_FULL_HEIGHT /= in H.
+      rewrite shl_shlw 1:/# /(`>>`) of_uintK to_uint_shl //. 
+      apply modz_small; split => [| ? /=].
+         - admit.
+         - admit.
 
 seq 1 1 : (#pre /\ to_list node{1} = val t{2}).
     + inline {1} 1.
@@ -250,11 +264,13 @@ auto => /> &1 &2 H0 H1 H2 H3 H4 H5 H6 H7 H8 H9 H10 H11; do split; 1,2,5,6: by sm
 rewrite initiE 1:/# /= /nbytes_flatten (nth_flatten witness 32).
     + pose P := (fun (s : W8.t list) => size s = 32).
       pose L := (map NBytes.val (put authentication_path{2} j{2} t{2})).
-      rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map size_put H6 => i?.
+      rewrite -(all_nthP P L witness) /P /L size_map size_put H4 => i?.
       rewrite (nth_map witness); first by rewrite size_put /#.
       by rewrite valP n_val.
+
 rewrite (nth_map witness); first by rewrite size_put /#.
 rewrite nth_put 1:/#.
+
 case (j{2} * 32 <= k && k < j{2} * 32 + 32) => ?.
     + rewrite ifT 1:/# -H11 get_to_list /#.
     + rewrite ifF 1:/# H7 1:/# /nbytes_flatten (nth_flatten witness 32).
@@ -266,7 +282,7 @@ case (j{2} * 32 <= k && k < j{2} * 32 + 32) => ?.
 qed.
 
 
-lemma treesig_correct (_m : W8.t Array32.t, _sk : W8.t Array131.t, _idx_sig : W32.t, _addr : W32.t Array8.t) :
+lemma treesig_correct (_m : W8.t Array32.t, _sk : xmss_sk, _idx_sig : W32.t, _addr : W32.t Array8.t) :
     n = XMSS_N /\
     len = XMSS_WOTS_LEN /\ 
     d = XMSS_D /\
@@ -274,12 +290,18 @@ lemma treesig_correct (_m : W8.t Array32.t, _sk : W8.t Array131.t, _idx_sig : W3
     equiv [
       M(Syscall).__tree_sig ~ TreeSig.treesig:
       arg{1}.`2 = _m /\
-      arg{1}.`3 = _sk /\
+      arg{1}.`3 = DecodeSkNoOID _sk /\
       arg{1}.`4 = _idx_sig /\
       arg{1}.`5 = _addr /\
-
+      
       arg{2}.`1 = NBytes.insubd (to_list _m) /\
-      arg{2}.`2 = NBytes.insubd (to_list _sk)
+      arg{2}.`2 = _sk /\
+      arg{2}.`3 = _idx_sig /\
+      arg{2}.`4 = _addr /\
+
+      (* Isto e a negacao da condicao idx >= ((1ULL << params->full_height) - 1) usada p verificar se ainda se pode assinat com uma determinada chave *)
+      (* FIXME: e 2^XMSS_FULL_HEIGHT - 1 e nao 2^XMSS_FULL_HEIGHT *)
+      0 <= to_uint _idx_sig < 2 ^ XMSS_FULL_HEIGHT - 1
 
       ==>
       res{2} = EncodeReducedSignature (to_list res{1}.`1)
@@ -288,8 +310,9 @@ proof.
 rewrite /XMSS_N /XMSS_WOTS_LEN /XMSS_D /XMSS_FULL_HEIGHT => [#] n_val len_val d_val h_val.
 proc => /=.
 seq 6 0 : (
-  to_list pub_seed{1} = sub sk{1} (4 + 3*32) 32 /\
-  to_list sk_seed{1} = sub sk{1} 4 32
+  #pre /\
+  to_list pub_seed{1} = sub sk{1} (XMSS_INDEX_BYTES + 3*32) 32 /\
+  to_list sk_seed{1} = sub sk{1} XMSS_INDEX_BYTES 32
 ).
     + auto => /> *; split.
          * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_to_list size_sub.
@@ -299,118 +322,122 @@ seq 6 0 : (
            rewrite size_to_list => i?.
            by rewrite get_to_list initiE // nth_sub.
 
+seq 0 2 : (
+  #pre /\
+  val sk_seed{2} = to_list sk_seed{1} /\
+  val pub_seed{2} = to_list pub_seed{1}
+).
+    + auto => /> &1 ?? -> ->; split; rewrite /DecodeSkNoOID.
+       * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite valP size_sub.
+         rewrite valP n_val => i?.
+         rewrite nth_sub // get_of_list 1:/#.
+         rewrite nth_cat ifT.
+             - rewrite !size_cat valP n_val size_take //.
+               rewrite ifT; [by rewrite size_W32toBytes |].
+               rewrite !valP /#.
+         rewrite nth_cat ifT.
+             - rewrite !size_cat valP n_val size_take //.
+               rewrite ifT; [by rewrite size_W32toBytes |].
+               rewrite !valP /#.
+         rewrite nth_cat ifT.
+             - rewrite !size_cat valP n_val size_take //.
+               rewrite ifT; [by rewrite size_W32toBytes | smt()].
+         rewrite nth_cat ifF; [by rewrite size_take // size_W32toBytes /# |].
+         rewrite size_take // size_W32toBytes /#.
+       * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite valP n_val size_sub.
+         rewrite valP n_val => i?.
+         rewrite nth_sub // get_of_list 1:/# nth_cat ifF.
+             - rewrite !size_cat !valP n_val size_take // size_W32toBytes /#.
+         rewrite !size_cat !valP n_val size_take // size_W32toBytes /#.
+
+(* Rewrite #pre *)
+conseq (:
+  M{2} = (insubd (to_list m{1}))%NBytes /\
+  idx{2} = idx_sig{1} /\
+  address{2} = addr{1} /\
+  val sk_seed{2} = to_list sk_seed{1} /\
+  val pub_seed{2} = to_list pub_seed{1} /\
+  0 <= to_uint idx_sig{1} < 2 ^ XMSS_FULL_HEIGHT - 1
+  ==>
+  _
+); first by auto.
+ 
 seq 1 1 : (#pre /\ auth{2} = EncodeAuthPath (to_list auth_path{1})).
     + exists * pub_seed{1}, sk_seed{1}, idx_sig{1}, addr{1}.
       elim * => P0 P1 P2 P3.
-      call {1} (build_auth_path_correct P0 P1 P2 P3) => [/# |].
-      skip => /> *; do split.
+      call (build_auth_path_correct P0 P1 P2 P3) => [/# |].
+      skip => /> &2 <- <- ??; by smt(@NBytes).
 
+seq 2 2 : (#pre); first by inline {1}; auto.
 
-       
+seq 1 1 : (sig_ots{2} = EncodeWotsSignature sig_ots{1} /\ auth{2} = EncodeAuthPath (to_list auth_path{1})).
+    + inline {1} M(Syscall).__wots_sign_ M(Syscall)._wots_sign.
+      sp; wp.
+      exists * msg0{1}, seed0{1}, pub_seed{1}, addr1{1}.
+      elim * => P0 P1 P2 P3.
+      call {1} (wots_sign_seed_corect P0 P1 P2 P3).
+      skip => /> &1 &2 <- <- *; do split.
+           - by rewrite insubdK /P // size_to_list n_val.
+           - smt(@NBytes).
+           - smt(@NBytes).
 
-
-
-
-
-conseq (: _ ==>
-  sub sig{1} 0 (67*32)       = DecodeWotsSignature_List sig_ots{2} /\
-  sub sig{1} (67*32) (10*32) = DecodeAuthPath_List auth{2}
-).
-
-(** -------------------------------------------------------------------------------------------- **)
-(** -------------------------------------------------------------------------------------------- **)
-(** -------------------------------------------------------------------------------------------- **)
-
-
-auto => /> &1 H0 H1 sigL authR redSig H2 H3.
-rewrite /EncodeReducedSignature /EncodeWotsSignatureList /EncodeAuthPath => />; split.
-    * apply len_n_bytes_eq.
-      rewrite insubdK.
-        - by rewrite /P size_map size_chunk // size_sub_list // len_val.
-      apply (eq_from_nth witness); first by rewrite valP len_val size_map size_chunk // size_sub_list.
-      rewrite valP len_val => i?.
-      rewrite -sub_sub_list 1:/# H2 /DecodeWotsSignature_List (nth_map witness).
-        - by rewrite size_chunk // size_nbytes_flatten valP n_val len_val /=.
-      rewrite /chunk nth_mkseq.
-        - by rewrite size_nbytes_flatten valP n_val len_val /=.
-      auto => />.
-      apply nbytes_eq.
-      rewrite insubdK.
-        - rewrite /P size_take // n_val size_drop 1:/# size_nbytes_flatten n_val valP len_val /#.
-      apply (eq_from_nth witness); first by rewrite valP n_val size_take // size_drop 1:/# size_nbytes_flatten n_val valP len_val /#.
-      rewrite valP n_val => j?.
-      rewrite nth_take // 1:/# nth_drop 1,2:/# /nbytes_flatten (nth_flatten witness n).
-        - pose P := (fun (s : W8.t list) => size s = n).
-          pose L := (map NBytes.val (val redSig)).
-          rewrite -(all_nthP P L witness) /L /P size_map valP len_val => k?. 
-          rewrite (nth_map witness).
-              + by rewrite valP len_val.
-          by rewrite valP.
-      rewrite (nth_map witness). 
-        - rewrite valP len_val n_val /= /#.
-      smt().
-    * apply auth_path_eq.
-      rewrite AuthPath.insubdK. 
-        - rewrite /P size_map size_chunk 1:/# size_sub_list // n_val h_val /=. (* A definicao de auth path nao mal! *)
-          admit. 
-      apply (eq_from_nth witness).
-        - rewrite valP size_map size_chunk n_val // size_sub_list // h_val /=. (* Same as before *)
-          admit.
-      rewrite valP h_val => j?.
-      rewrite (nth_map witness).
-        - rewrite size_chunk 1:/# size_sub_list // n_val. admit.
-      apply nbytes_eq.
-      rewrite insubdK. 
-        - rewrite /P /chunk nth_mkseq => />.  
-              + rewrite size_sub_list // n_val /=. admit.
-          rewrite size_take 1:/# size_drop 1:/# size_sub_list // n_val. admit.
-      rewrite /chunk nth_mkseq => />. 
-        - split => [/# |?]; rewrite size_sub_list //. admit.
-      admit.
-
-      
-
-(** -------------------------------------------------------------------------------------------- **)
-(** -------------------------------------------------------------------------------------------- **)
-(** -------------------------------------------------------------------------------------------- **)
-
-seq 1 1 : (#pre /\ EncodeAuthPath (to_list auth_path{1}) = auth{2}).
-    + admit.
-
-seq 2 2 : #pre; first by inline; auto.
-
-seq 1 1 : (#pre /\ sig_ots{2} = EncodeWotsSignature sig_ots{1}).
-    + admit.
-
-seq 3 0 : (#pre /\ sub sig{1} 0 (67*32) = DecodeWotsSignature_List sig_ots{2}); last by admit.
+seq 2 0 : (#pre /\ sub sig{1} 0 XMSS_WOTS_SIG_BYTES = to_list sig_ots{1}).
     + while {1} 
-      (#pre /\
-       forall (k : int), 0 <= k < 2144 => sig{1}.[k] = nth witness (DecodeWotsSignature_List sig_ots{2}) k)
+      (#pre /\ 
+       0 <= i{1} <= 2144 /\
+       forall (k : int), 0 <= k < i{1} => sig{1}.[k] = sig_ots{1}.[k])
       (2144 - i{1}); last first.
-          * auto => /> &1 &2 *; split => *.
-                 - rewrite /DecodeWotsSignature_List /nbytes_flatten.
-                   rewrite (nth_flatten witness n).
-                       + admit.
-                   rewrite (nth_map witness). 
-                       + rewrite valP /#. 
-                   rewrite /EncodeWotsSignature insubdK.
-                       + by rewrite /P size_map size_chunk // size_to_list len_val.
-                   rewrite (nth_map witness).
-                       + rewrite size_chunk // size_to_list /#.
-                   rewrite insubdK.
-                       + rewrite /P /chunk nth_mkseq.
-                            * rewrite size_to_list /#.
-                         rewrite size_take // size_drop 1:/# size_to_list /#.
-                   rewrite /chunk nth_mkseq.
-                       + rewrite size_to_list /#.
-                   rewrite nth_take // 1:/# nth_drop 1,2:/# get_to_list.
-                   admit.
-                  - split => [/# | ?H].
-                   apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_sub // /DecodeWotsSignature_List size_nbytes_flatten n_val valP len_val.                   
-                   rewrite size_sub // => j?.                    
-                   rewrite nth_sub //= -H //. 
-          * auto => /> &hr *; split => [k??| /#].
-            rewrite get_setE. admit.
-            admit.
+           * auto => /> &1; split => [/# | i sig].
+             split => [/# | ???].
+             have ->: i = 2144 by smt().
+             move => H. 
+             apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_to_list size_sub.
+             rewrite size_sub // => j?.
+             rewrite nth_sub //=. 
+             by apply H.
+      auto => /> &hr ?? H*; do split; 1,2,4: by smt().
+      move => k??.
+      rewrite get_setE 1:/#.
+      case (k = i{hr}) => [-> // | ?].
+      apply H => /#.
+ 
+seq 3 0 : (#pre /\ sub sig{1} XMSS_WOTS_SIG_BYTES 320 = to_list auth_path{1}).
+    + while {1} 
+      (#pre /\ 
+       aux{1} = 320 /\
+       0 <= i{1} <= 320 /\
+       forall (k : int), 0 <= k < i{1} => sig{1}.[XMSS_WOTS_SIG_BYTES + k] = auth_path{1}.[k])
+      (320 - i{1}); last first.
+           * auto => /> &1 ?; split => [/# | i sig].
+             split => [/# | ????].
+             have ->: i = 320 by smt().
+             move => H. 
+             apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_to_list size_sub.
+             rewrite size_sub // => j?.
+             rewrite nth_sub //=. 
+             by apply H.
+      auto => /> &hr H *; do split; 2,3,5: by smt().
+           * apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_to_list size_sub.
+             rewrite size_sub // /XMSS_WOTS_SIG_BYTES => j?.
+             by rewrite nth_sub // -H get_setE 1:/# ifF 1:/# /= nth_sub.
+           * move => k??.
+             rewrite get_setE 1:/#.
+             case (k = i{hr}) => [-> // | ?].
+             rewrite ifF /#.
+
+auto => /> &1 H0 H1.
+rewrite /EncodeReducedSignature.
+rewrite /XMSS_WOTS_SIG_BYTES in H0.
+rewrite /XMSS_WOTS_SIG_BYTES in H1.
+congr.
+        + rewrite encodewotssig_list_array; congr.
+          rewrite -H0.
+          apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_sub // size_sub_list.
+          rewrite size_sub // => j?.
+          by rewrite nth_sub // /sub_list nth_mkseq .
+        + congr.
+          apply (eq_from_nth witness); first by rewrite size_to_list size_sub_list.
+          rewrite size_to_list => j?.
+          by rewrite -H1 nth_sub // /sub_list nth_mkseq.
 qed.
 
